%%%
\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}
\moderncvtheme{classic}
%\moderncvtheme[orange]{casual}
\moderncvcolor{blue}

\setlength{\hintscolumnwidth}{4cm}                     % if you want to change the width of the column with the dates
% \AtBeginDocument{\setlength{\maketitlenamewidth}{9cm}}  % only for the classic theme, if you want to change the width of your name placeholder (to leave more space for your address details
\AtBeginDocument{\recomputelengths}

\usepackage{kurier}
\renewcommand{\sfdefault}{kurier}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name

\nopagenumbers{}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
% \usepackage{lmodern}
% \usepackage{bookmark}

\usepackage[scale=0.75]{geometry}

\name{William}{Hoffmann}
% \firstname{William}
% \familyname{Hoffmann}
\title{Expert Open Source}
% \phone{ +33 950 154 650}
\email{ william@icilenet.com}
% \social[github]{WilliamRedHat}
\social[twitter]{@WilliamRedHat}
\phone[mobile]{ +33 677 965 643}
\address{26, rue Hoche}{93500 Pantin}{}  % for classic style
% \homepage{http://william.icilenet.com}
% \quote{
%		Every revolution was first a thought in one man's mind ...
%	~\\ Ralph Waldo Emerson
%		}% also optional

% \photo[64pt]{picture}                         % '64pt' is the height the picture must be resized to and 'picture' is the name of the picture file; optional, remove the line if not wanted
%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\makecvtitle

\setlength{\hintscolumnwidth}{4.5cm}                     % if you want to change the width of the column with the dates
\section{Exp\'eriences}

\cventry
	{Depuis D\'ecembre 2011}
	{Red Hat France}
	{}
	{Paris}
	{\textit{Enterprise Solution Architect / Cloud Solutions Architect}}
	{
    Avant vente, appui technique des ing\'enieurs d'affaire. R\'eponses techniques aux appels d'offre.
    Mise en place de pilotes, de d\'emonstrations complexes. Interventions en s\'eminaires, pr\'esentation publiques de solutions.
    D\'efinition des architectures, des proc\'edures.
    \newline{}
    \textbf{Domaines d'expertise} :
	Infrastructure, s\'ecurit\'e, SELinux, automatisation (ansible, puppet), d\'eploiement, virtualisation, migrations, standardisation, PaaS, CaaS.
	~\\
	}
\cventry
	{Mars 2009 - Novembre 2011}
	{Red Hat France}
	{}
	{Paris}
	{\textit{Consultant / Formateur}}
	{
	Enseignement de tout le cursus Red Hat.
	Mise en œuvre de solutions de clusters de stockage haute disponibilit\'e.
	Installation, configuration de solutions de d\'eploiement et de
	gestion de parcs. Optimisation des performances, d\'epannages (Fly \& Fix).
    \newline{}
    \textbf{Domaines d'expertise}: Infrastructure, s\'ecurit\'e, d\'eploiement, virtualisation.
	~\\
	}
	~\\
\cventry
	{Aout 2003 - F\'evrier 2009}
	{Red Hat France}
	{}
	{Paris}
	{\textit{Formateur}}
	{
	Enseignement de tout le cursus Red Hat : du niveau
	d\'ebutant au niveau avanc\'e (Architect, Datacenter Specialist,
	Security Specialist). Formations dispens\'ees \`a diff\'erents types de public (CAC40, PME, CEA, DAM, Gendarmerie, Minist\`ere de l'int\'erieur).
	Traduction et relecture de supports de cours
	et du contenu des examens de certification. Gestion de
	l'environnement de formation, environs 40 postes Linux.
	~\\
	}
	~\\
\cventry
	{Avril 2001 - Mai 2002}
	{NTCF}
	{}
	{Paris}
	{\textit{Assistant informatique - Formateur bureautique}}
	{
    Administration, gestion du Syst\`eme d'information (50 postes,
	Windows/Linux. )
	Domaines enseign\'es : bureautique, internet. 
	~\\
    }
	~\\
\cventry
	{Mars 2000 - Mars 2001}
	{Objectif Emploi}
	{}
	{Sartrouville}
	{\textit{Assistant informatique Formateur bureautique}}
	{Administration syst\`eme et r\'eseau (50 postes, PC )
	Domaines enseign\'es : bureautique, internet. 
	~\\
    }
	~\\
\cventry{Octobre 1998 - Mars 2000}
	{l'\'Ecole Multim\'edia}{}{Paris}
	{\textit{Assistant informatique Formateur Multim\'edia }}
	{Administration syst\`eme et r\'eseau (150 postes, Mac/PC)
	Domaines enseign\'es : HTML, syst\`eme MacOS.}
	~\\

\cventry{Avril 1998 - Juillet 1998}
	{FNAC Micro}{}{Toulon}
	{\textit{Vendeur micro informatique}}
	{Vente, assistance et d\'epannage en clinique micro.}
	~\\

\cventry{Octobre 1996 - Mars 1998}
	{HF-Communication}{}{Paris - Toulon - Marseille}
{\textit{Vendeur-D\'emonstrateur de produits high-tech }}
	{
}
% Begin Section Comp\'etences
\section{Comp\'etences}
\cvline{}{
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$] Conseiller et assister les clients dans le choix et la mise en œuvre de solutions techniques.
		\item[$\bullet$] Superviser le d\'eploiement des solutions techniques ( Infrastructure / Automatisation / Virtualisation )
		\item[$\bullet$] Administrer des syst\`emes, s\'electionner, installer les	\'equipements informatiques.
		\item[$\bullet$] D\'efinir des politiques de sauvegarde et restauration. S\'ecuriser des syst\`emes, mettre des syst\`emes en conformit\'e (PCI-DSS / STIG (OTAN))
        \item[$\bullet$] Trouver, analyser, corriger des dysfonctionnements (remise en \'etat des syst\`emes, restauration/r\'ecup\'eration de donn\'ees).
		\item[$\bullet$] Suivre et actualiser la configuration, l'architecture des	syst\`emes d'informations en fonction des \'evolutions.
%		\item[$\bullet$] Elaborer des synth\`eses, des pr\'esentations autours de solutions.
		\item[$\bullet$] Accompagner et appuyer les ing\'enieurs d'affaires. D\'efinir des propositions de service et de mise en oeuvre. \'Etablir des notes de synth\`ese.
		\item[$\bullet$] Élaborer, relire, traduire (Anglais -> Fran\c cais) et faire \'evoluer les programmes p\'edagogiques, supports de cours, transmettre des savoirs.
		\item[$\bullet$] Prendre la parole en public.
	\end{itemize}
		}
% End Section Comp\'etences

\section{Formation}
\cventry{2003}{Red Hat Certified Architect}{Red Hat}{}{}{}
\cventry{2003}{Administrateur Linux et Oracle}{Avolys Formation}{}{}{}
\cventry{1998 - 1999}{R\'ealisateur Multim\'edia}{l'\'Ecole Multim\'edia}{Paris}{}{}
\cventry{1995 - 1998}{DEUG de Droit}{Niveau}{Facult\'e de Droit de Toulon}{}{}{}
\cventry{1995}{BAC L}{\small En candidat libre lors de mon service militaire}{}{}{}{}

\section{Certifications}
\cventry{2010}{Red Hat Certified Virtualization Administrator}{}{}{RHCVA}{}
\cventry{2009}{Red Hat Certified Security Specialist }{}{}{RHCSS}{}
\cventry{2006}{Red Hat Certified Datacenter Specialist}{}{}{RHCDS}{}
\cventry{}{Red Hat Certified Architect}{}{}{RHCA}{}
\cventry{2003}{Red Hat Certified Examiner}{}{}{RHCX}{}
\cventry{}{Red Hat Certified Instructor}{}{}{RHCI}{}
\cventry{2003}{Red Hat Certified Engineer}{}{}{RHCE}{}

\section{Langues}
\cventry{Fran\c cais}{Langue maternelle}{}{}{}{}{}
\cventry{Anglais}{Lu, parl\'e, \'ecrit}{ Nombreux cours suivis et donn\'es en
anglais / Travail en environement international depuis 2003}{}{}{}{}

\section{Divers}
\cvline{\emph{Sports}}{Randonn\'ee p\'edestre. Escalade \emph{intructeur SAE} /Via Ferrata.}
\cvline{\emph{Cr\`eche parentale Jolis Mômes}}{Commission Salari\'es puis Informatique/Internet, mise en place d'un espace de stockage s\'ecuris\'e, gestion des outils de communications num\'eriques}

%\section{Associatif}
%\cvlistitem{Item 1}
%\cvlistitem{Item 2}
%\cvlistitem[+]{Item 3}            % optional other symbol

% \renewcommand{\listitemsymbol}{-} % change the symbol for lists

\end{document}
